писати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.


Цикли – це конструкції програмування, які дозволяють повторювати певний фрагмент коду кілька разів. Вони є важливим інструментом у програмуванні, оскільки дозволяють автоматизувати виконання певних завдань, які можуть багаторазово повторюватися.

Застосування циклів може бути різним, наприклад:

Перебір елементів у масиві чи списку - цикли можуть бути використані для перебору всіх елементів у масиві чи списку та виконання операцій над кожним з них.

Ітерації за певним діапазоном чисел - цикли можуть використовуватися для повторення певного блоку коду задану кількість разів.




Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

Цикл for – використовується для повторення певного блоку коду задану кількість разів. Він часто використовується для перебору елементів у масивах чи інших структурах даних.


Цикл while - используется для повторения блока кода до тех пор, пока выполняется определенное условие. Он часто используется для обработки пользовательского ввода или для повторения операции, пока не будет достигнуто определенное состояние.

Цикл do-while – використовується для виконання певного блоку коду хоча б один раз, а потім повторює його доти, доки виконується певна умова.

Цикл for...in - використовується для вибору властивостей об'єкта. Він проходитиме по всіх перерахованих властивостях об'єкта у випадковому порядку.


Цикл for...of - використовується для перебору елементів об'єктів, що ітеруються, таких як масиви або рядки.


Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Явне приведення типів (explicit type conversion) відбувається, коли розробник явно вказує, що змінна має бути перетворена на певний тип. У JavaScript явне приведення типів виконується за допомогою глобальних функцій, таких як parseInt() або parseFloat(), які перетворюють рядок на число, або при використанні операторів, таких як Number(), String() або Boolean(), які перетворюють значення в певний тип даних.

Неявне приведення типів (implicit type conversion) відбувається автоматично
let sum1 = 5 + "10"; // "510"
-----------------------------------------
Що відбулося на цому прикладі даний вираз  вивід результату просто склеїв   .Операнд зліва перетворився на інший тип данни STRING
